\td {Système de fichiers}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\question

(exercice du livret xv6)

\begin {enumerate}
    \item Pourquoi paniquer dans \texttt{balloc} ? Est-ce que xv6 peut
	se sortir de la situation autrement ?

    \item Pourquoi paniquer dans \texttt{ialloc} ? Est-ce que xv6
	peut se sortir de la situation autrement ?

    \item Pourquoi \texttt{filealloc} ne panique pas lorsqu'elle est
	à court d'emplacements ? Pourquoi ce cas est-il plus fréquent
	et donc est-il nécessaire de le gérer ?
\end {enumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\question

(exercice du livret xv6)

Dans \texttt{sys\_link}, supposons que le fichier correspondant à
\texttt{ip} soit supprimé par un autre processus entre les appels
à \texttt{iunlock(ip)} et \texttt{dirlink}. Le lien sera-t-il créé
correctement ? Expliquez pourquoi.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\question

(exercice du livret xv6)

Ajoutez les flags \texttt{O\_TRUNC} et \texttt{O\_APPEND} à
\texttt{open}, de façon que les opérateurs \texttt{>} et \texttt{>{}>}
fonctionnent en Shell.

On rappelle que le flag \texttt{O\_TRUNC} tronque le fichier s'il existait
lors de l'ouverture et le flag \texttt{O\_APPEND} fait que \texttt{write}
écrit systématiquement à la fin du fichier (même si le fichier est
agrandi par ailleurs, par exemple par un autre processus).

Vous devrez modifier le Shell, et plus spécifiquement la fonction
\texttt{parseredirs}.
